# CSS &ndash; Pozycjonowanie elementów

> Do zadania 5 skorzystaj z pliku ```dropdown.html``` oraz ```css/dropdown.css```.

### Zaproszenia na wesele

Bolek i Lolek szykują zaproszenia na swoje wesele. Zabrakło im czasu na ostatnie poprawki. Za pomocą **position** stwórz kółka, które udekorują kartkę (w każdym rogu powinno znaleźć się złote kółko o wymiarach 30x30 px).

![pozycjonowanie1](images/card.png)

Zadanie wykonaj w pliku `card.html` oraz `card.css`.

-------------------------------------------------------------------------------

### Zadanie 1. Przypomnienie pozycjonowania
Ustaw obrazek w taki sposób jak pokazano poniżej. Obrazek znajdziesz w katalogu **images**. Plik nazywa się ```jez.jpg```. Użyj do tego właściwości **float**.

![pozycjonowanie2](images/pos2.jpg)

### Zadanie 2. Pozycje
Obrazek z poprzedniego zadania przesuń według schematu poniżej. Użyj do tego właściwości **position**.

![pozycjonowanie3](images/pos3.jpg)

### Zadanie 3. Trzeci wymiar
Stwórz w osobnym elemencie **div** dwa obrazki (mogą być takie same). Ustaw im właściwości **z-index** tak jak poniżej.

![pozycjonowanie4](images/pos4.jpg)

### Zadanie 4. Zakładka

Stwórz następujący układ. Wykorzystaj do tego właściwość **position**.

![pozycjonowanie5](images/pos5.jpg)

### Zadanie 5. Menu dropdown

Zapoznaj się z przykładami z pozycjonowania elementów na stronie http://learnlayout.com/position.html.
Następnie za pomocą zdobytej wiedzy wykonaj menu dropdown, wyglądające w poniższy sposób.

![pozycjonowanie5](images/dropdown.png)

Dropdown ma być przyczepiony na stałe do piewszego elementu listy (**Usługi**).

Zadanie wykonaj w pliku `dropdown.html` oraz `dropdown.css`.

### Zadanie 6. Menu dropdown c.d. 
**Dla zaawansowanych**

Za pomocą stanu :hover, chowaj i wyświetlaj dropdown w taki sposób, że ma się on pokazywać po najechaniu myszką na napis **Usługi**, natomiast po zjechaniu myszką ma on zniknąć.

Spróbuj rozwijać menu w taki sposób, aby animowała się jego wysokość. (Użyj do tego właściwości transition).
